\textbf{Ejemplo 1}\\

Una persona está pensando en construir un parqueadero, para tal fin toma en alquiler un lote por un plazo de 5 años. El costo de la construcción, incluidos los impuestos y las licencias, son del orden de \$15 millones de pesos; se estima que los ingresos después de descontar el valor de los arriendos e impuestos, es decir los ingresos netos, son del orden de \$5 millones de pesos los cuáles crecerán cada año aproximadamente de acuerdo al índice de inflación que se estima en un 20\% anual. Si el inversionista gana anormalmente en todos sus negocios un 35\% ¿Es aconsejable este negocio?
\\

\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creacion de la cuadricula de 3 columnas
\begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
		%Creamos una linea horizontal
\hline
		%Definimos el color de la primera fila
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
  
%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Declaración de variables}}    \\ \hline
%%%%%%%%%%% FIN TITULO
%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS

$i_{1} = 20\% pav$                                     & \multicolumn{2}{c|}{$ i_{2} = 35\% pav $} \\
$n = 5 pav \hspace{0.3cm} $	& \multicolumn{2}{c|}{$ \textbf{ingresos netos} = 5.000.000 $} \\
$ \textbf{inversion inicial} = 15.000.000 $	&	\multicolumn{2}{c|}{ $ $ } \\ \hline
%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
		%Deberan descargar las imagenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
		%n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[scale=0.6, trim=-5 -5 -5 -5]{Graf3Cap11.png} }   
   \\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
		
		
		
		%%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Declaración de fórmulas}}    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
\multicolumn{3}{|c|} {$VPN =\sum F_{n}(1+i)^{-n} $ Valor presente neto.}   \\ \hline	
	
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{$VPN = -15+\frac{5[(1+0.2)^5(1+i)^{-5}-1]}{0.2-i}=0  \textbf{ Valor presente neto.} $}  
		\\
		
		\multicolumn{3}{|c|}{$ 	VPN(30\%) = -15+\frac{[(1+0.2)^5(1+0.3)^{-5}-1]}{0.2-0.3}=1.49115   \textbf{      Valor presente neto.} $}  
		\\
	
		\multicolumn{3}{|c|}{$ \frac{34-35}{34-X} = \frac{0.14476-(-0.1643)}{0.14476-0} \textbf{   Ecuación de valor} $}
		\\ \hline
				
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMATICA
		
\multicolumn{3}{|c|}{ $ X = 34.468\%$ }  \\ 
\multicolumn{3}{|c|}{ \textbf{No debe ser aceptada porque la TIR es inferior a la tasa del inversionista de 35\%,} }  \\ 
\multicolumn{3}{|c|}{ \textbf{para captar el interés del inversionista hay que ofrecer una tasa más alta,} }  \\ 
\multicolumn{3}{|c|}{ \textbf{y así acaparar su interés por el
proyecto, la denominada tasa mínima atractiva de retorno.} }  \\ 
\hline
		
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

